# 도커 환경을 위한 Django 샘플 프로젝트

### 요약

```
$ git clone https://gitlab.com/raccoony/django-compose-sample
$ cd django-compose-sample
$ docker run --rm -d --name postgres -p 5432:5432 -e POSTGRES_DB=djangosample -e POSTGRES_USER=sampleuser -e POSTGRES_PASSWORD=samplesecret postgres
$ docker run --rm -d -p 8000:8000 --link postgres:db django-sample
```

### 요구조건

- 도커 엔진 : 1.12.0 이상
- 도커 컴포즈 : 1.6.0 이상

### 실행

1. 저장소 클론

```
$ git clone https://gitlab.com/raccoony/django-compose-sample
```

2. 소스 디렉터리로 이동

```
$ cd django-compose-sample
```

3. 컴포즈로 서비스 실행

```
$ docker-compose up
```

### 도커 컴포즈 구성

- docker-compose.yml

도커 컴포즈 명령(`docker-compose`) 실행시 참고하는 설정 모음

- compose/django/Dockerfile-dev

개발용 컨테이너를 만들기 위한 Dockerfile (배포용 Dockerfile과 살짝 다름)
